# exercise21

exercise21
第一本书:《狼图腾》

作者:姜戎

关键词:深邃的哲学思考与厚重的文化使命

《狼图腾》
推荐理由:这本书在当年风靡一时，书中的观点对当时的人们带来很大冲击。而我本人，也对书中的观点深感震撼。当我们都在说中华民族是龙的传人时，作者却在书中写出振聋发聩的声音:中华民族信仰的“龙图腾”，其实有可能是来自草原民族的“狼图腾”。作者将游牧文化和耕种文化意象化地处理为“狼性”和“羊性”，认为在中华民族的发展进程中，正是因为游牧民族不断向中原耕种输送坚强、凶悍、独立的狼性精神，才使得中华民族不断向前。如今看来，这种处理不免略显简单，并且过于片面。但在当时，却是一种新颖出奇的观点。甚至，我曾在大学时的经济学课堂上，大谈“狼性”与“羊性”，令老师大感意外。

第二本书:《零下一度》

作者:韩寒

关键词:犀利的文笔和出众的才华

《零下一度》
推荐理由:韩寒无疑是一代人成长的文化符号，他的个性张扬，他的才华横溢，他的众多作品，都深刻地影响了一代人的成长。对大多数人来说，韩寒最出名的作品可能还是那本横空出世的《三重门》，但对我来说，对我影响最大的，是他的《零下一度》。尽管年代久远，我至今还记得这本书中某些章节和字句。韩寒以他特立独行的风格和才华横溢的作品，在八零后的成长轨迹里留下浓墨重彩的一笔。如今的韩寒，已被视为一个社会公知，更倾向于一个文化批评家。他的文字使我在那个迷茫的年纪找到了一种文字上的慰藉，也使我知道除了语文课本上学的那些文学经典之外，原来，文字真的可以这样调皮和有趣。

第三本书:《查令十字街84号》

作者:海莲·汉芙

关键词:文字的力量和读书的美好

推荐理由:这本书在当年也是一本极畅销的书，虽然每一本畅销书的背后都少不了媒体的炒作和资本的运作，但这本书确实对得起读者的厚爱。也许有很多人都在想，读书究竟有何意义，写作又有何意义。看了那么多书，写了那么多书，到最后还不是穷困潦倒一事无成？我也曾怀疑过读书的意义，但在这本书里，我找到了答案。那就是读书和写作本身就是一件很美好的事情，我们无须再为一件本就美好的事情寻找意义了。书中作者和书店只是通过书信往来，他们素未谋面，但这却并不影响他们的友情和对彼此的尊重——这就是文字和读书的奇妙力量了。所以，这本书对我的意义是，它使我知道，我们读书，我们写作，这本身就是一件很美好的事。